從400名變考第一 美少女拍拖後發力 如願考入台大醫學系

誰說中學生不應談戀愛？台灣女高中生一年間成績突飛猛進，從校內400多名衝上第一名，原來全因其「學霸」男友從旁鼓勵和支持，最終她如願考上台大醫學系，惟男友卻只能同校未能同系，其男友決定重考，盼來年能與女友讀同一科，做她的學弟。

這個考生愛情故事備受關注，女主角希望大家了解談戀愛不必然會拖累成績，而自身努力也很重要，她亦希望網民不以閒言議論其男友。

外表可愛的「女狀元」是高雄女中的應屆考生馮琪淯，是全校唯一一位考上台大醫學系的學生，亦是全校第一名。（facebook「馮琪淯」圖片）

據台灣媒體報道，這名外表可愛的「女狀元」是高雄女中的應屆考生馮琪淯，是全校唯一考上台大醫學系的學生，亦是全校第一名。馮琪淯在台灣的大學入學指定科目考試考取453.55分（理科滿分為500分）。

前日（7日）放榜，其男友得知女友超好成績的喜訊後，一早便到其家向她報喜，本來不抱期望的她，獲知如願考入台大感非常驚喜，遺憾的是其男友雖同樣考入台大，卻考不到醫學系，男友最終決定重考，希望明年可考上和女友一樣的科系成為師弟，馮琪淯則發表愛的宣言：「我會在台大醫科等他。」

馮琪淯受訪時指其成績本來很普通，在校內也不過400多名，後來和同為小學同學的男朋友交往，姓魏的男友從小就是「學霸」，經常考全班第一，名列前茅，小情侶在圖書館相伴苦讀，互相督促，成績才逐漸上升，到高二時考入全校前50名，甚至畢業前考到全校第一名。

其後馮琪淯在facebook上發帖提及拍拖和讀書之間的關係，她指「在高一時成績普普，是因為當時我對生活迷茫沒有目標，一直沒有讀書的衝勁，但在升高二的暑假開始意識到必須要振作對未來負責，成績才開始出現我應有的水準」。

她又指自己想證明「談戀愛的確並不必然會拖累成績」，不過也同時強調不必然與成績進步連結在一起，自己努力也重要，「至少在我身上，並不是成績進步的主要、甚至唯一原因。」

她如願考上台大醫學系，惟男友未能入台大醫學系一同追夢。（facebook「馮琪淯」圖片）

對於男友因為她被過度關注，馮琪淯感到非常抱歉，認為自己的「不成熟和得意忘形的心態造成了傷害」，指男友已經因考不上同一學系而沮喪和難過，認為自己不體貼令男友受到大量閒言閒語、調侃、和他不想要的關注，對此非常的愧疚和懊惱。

她希望大家把注意力集中在「考試路程上的掙扎和煎熬」，又提及自己是比較幸運的一個，感謝父母、師長及同儕的關懷鼓勵。

撰文：謝茜嘉

有d似MBAPPE

無波

拍戲一樣

她如願考上台大醫學系，惟男友未能入台大醫學系一同追夢。

我聞到陣升到上去識到讀醫仔仔之後 同現任講價值觀唔同既分手味

覺得佢男朋友好慘
一手一腳培養自己條女
最後自己會帶綠帽

那些年既成功版，平時都一般都係拖累

破佢處乜都值啦
條女飛左條仔其他人都係食二手飯

咁撚多波都話無波

Come on James

Cum on James

ok 啦

無波都屌住先

come on james

雖然無講條仔考到咩學系，但都係台大，應該廢極有限

同come on James 個潮文比已經好好多

唉....大家上到大學
又唔同系，再考又唔級，大家花花世 界....

又一個俾臭西利用嘅戇鳩仔

你地覺得學霸會媾女咩
錯啦 絛女根本機心極重
主動媾學霸 叫佢教下自己 仲邊有時間畀佢食自己隻豬 成件事根本條女部署好 考得好唔好 都最後飛條仔 醫學系最多有錢仔

遺憾的是其男友雖同樣考入台大，卻考不到醫學系，男友最終決定重考，希望明年可考上和女友一樣的科系成為師弟，馮琪淯則發表愛的宣言：「我會在台大醫科等他。」

乜柒愛的宣言
只有自己一心想讀醫成件事先成理，
大把hea科又搵得多過台醫嘅，
入到去大家有個適當嘅距離，
睇實條女欣賞佢由頭到尾chur到仆街，
又要遲過自己畢業進可攻退可守，
根本冇得輸

台灣大學

依家新聞標題見到美少女我都會以為係美國少女

正過麥明詩N 倍

點解人地台灣讀得成書既都咁靚，香港係暗瘡灰臉

唔係掛

Melody Tam

9成9 被人利用

如果係香港讀醫就唔會有D 玩法

agree 香港讀醫就話勁姐
台灣讀咩科人工都底啦

台灣論壇個個都係咁講條女

可否試着成熟一點

勁

中學要拍拖

對面巴哈開埋賭盤，下年唔分派雞排

come on James

條仔同畀人中出即飛冇分別

鄕民

百年難得一見嘅奇才

睇標題諗起惡作劇之吻
入到黎啲comment就變哂come on james

採陽補陰
佢男朋友難怪考唔到

女人讀咁多把撚咩
最後咪又係做雞靠樣靠身體搵食

啱唔啱啊各位連登仔

屌住嚟溫書

好快會係風化案見到條女出現

跟住d人搵返呢單新聞就會發現原來條女又係派綠帽

佢地真係會找數

那些年
係都惡作劇之吻啦

個男仔好慘

咁都可以出新聞

香港神科大把重靚

ig？

個男嘅可能要比人飛啦

那些年？

美女

好想屌到佢變肉便器

同我好夾 天生一對

有幾多個係咁？有幾多個大咗肚要落仔？

Come on, James

出年台男依然未考到時就會Come on James

佢早你一年畢業見識到花花世界都會Come on James

快點

條仔咪驗正咗呢個說法

拍完拖,學霸都失埋手

而家影定閃卡保平安

幾似子瑜

讀醫好難有咩花花世界

到條仔入左醫學系
條女已經係ocamp比人入緊佢個系

使等到條仔入到medic咩
做緊pastpaper果陣 條女已經比人中出了